有無人有興趣試下考AL

考完DSE,唔知以宜家嘅程度考AL會點,我估中英有機會應付到,其他科係咪一定炒?

數

AL PHY
AL ECON
AL BIO

AL 張五常個d思想個陣都無乜人明，而家邊有中學生識

根本唔同世界

以前AL有無通識?

後期有，elective黎

咁通識都有機會應付到

模式大致相同
內容唔差太遠

所以都有唔少人用AL pp操dse

al phy so easy

IAL同 舊制係唔係差唔多？

讀緊大學econ major都未敢挑戰一份完整既AL Econ
就算d topics識，大學final冇問得AL咁刁鑽

Ps 我係辣殺

GCEAL IB都係兩份題目有10個marking answers
是但中兩個就有分
香港AL CE DSE係你全中先有分

打飛機時間又黎

提黎做乜 時代既遺物
根本係大學先修班

多人考既 有 math, further math
phy chem bio

考來玩下唔ca, 特別係d冇讀過既如 laws, sociology, psychology之類

Macro 都叫做到
Micro就算數啦

08年macro section c

喺u到

AL Chem on99
syllabus大撚到

science科來講
同一科DSE你拎5**
做AL卷可能連D-grade都未必拎到

唔係想吹奏AL踩低DSE
而係AL實在太唔正常

個年好玩

你用好玩黎形容

大學major 拎A都未敢講係AL拎A

AL econ C
DSE econ 5**

你都痴線拎大學科同AL科比
我朋友pure拎D，入到ust science讀d數科全A

同d 分分鐘冇讀pure 既人一齊讀d殘廢 100, 110, 同 150 定係同數人一齊讀既 102, 111 同151 ?

其實如果dse5**,即係代表讀到書,如果佢讀嘅課程係al,唔係dse,佢考al應該都可以a到

正常丫
Dse econ咁淺

唔認同
我dse拎5**既科AL都有開
但我去考AL應該合格都難

讀到書唔代表識考試
al考6個鐘無論生理同心理已經高dse一截

條money and banking

而家都放曬去abstract algebra啦

不嬲AL拎A果班係痴線級

好老實講呢家d顧主都鍾意考過高考既人
一來知道佢地勁d成熟d
二來d老細自己都係高考出身

可惜都唔係讀純物理出身

係純物理知識上有種講唔出既不足

高考嗰期真心輕鬆
除咗讀書基本上唔使理其他嘢
唔使做IES，SBA又係hea下hea下
語文科合格攞D就夠
制度又話俾你聽可以狂煲兩科放棄第三個AL科
基本上係兩年時間淨讀兩科
仲開心過會考

Cap圖算，自己打出嚟嘅碌屎

利申定先
可能有打錯字，同埋已經完全忘記以上所有嘢

巴打讀緊書定返緊工

返緊工
啱啱放

咩工

賣鍵盤

會考最少讀成6，7科
D band1分分鐘最少讀8科
雖然話淺d姐
但有時d科既combinations要花時間

會考要同時兼顧多啲科，計best six令可以放棄嘅科好少
文理科好多時係package咁嚟，焗你讀啲垃圾科
令個難度再升級

AL ECON PA BS簡直係頹人恩物

AL UE 唔知有幾多人會fail

DSE 叫淺好多啦喎

AL 多一年讀難d 都合理， 話大學first hon易過al 拎a 我又覺得有佢理由。 呢個係心態同取捨問題， 普遍大學生都會multi task, 會比唔同weight 比讀書，partime, 上莊 其他野。 但al/dse 係大學入場卷基本大家都會訓身讀。如果大學課程set 到訓身幾年都拎唔到first hon, 咁個first hon 都冇乜意思，冇乜人拎到。

UE係 40% x 70% pass rate (ce約 40%人升中六)

btw dse level 3 既程度垃圾得不得了

ielts 5.5? 根本同完全唔識英文有咩分別

唔係咁既話LS應該已經比人反到取消左必修科地位。

佢唔似中英文科咁屬於語文科，係必須要讀。

中化UE拎e後靠選修就讀到大學。

係dse，中英3想入8大係....

呢科咁既垃圾根本冇用
一個正常人類行入去考都唔會肥既科有咩存在價值？

你都未睇過中文科5**作文，除左扣題，d文筆成個小學雞咁

咪同我講笑

大把band 2/3 理科仔 咪都係中英文3 靠數理選修入8大

神科永遠都係全部科勁先入到

恕我孤陋寡聞， 我未聽過有中英文E其他科A既人入到 global /MBBS/LAWS

只不過你冇學過d definition者
對住definition做其實唔難

IAL bio 同dse 差不多

點解無人留意重點
不嬲香港都係考會考AL
近幾年先要考dse
比例上大部分分人都係考會考AL
點解要試呢

試考dse都合理

Btw咁快考完試放暑假呢？

港大科大 大部份科 都係睇英數+選修

係得中大先咁on9睇中化睇得咁重
話時話, 中大都算三大之中最土炮
聽過有prof用中文教lecture然後叫D exchange students drop科

永遠有班dse自己以為自己考得好，就幻想其實AL都無咩難，比佢考都會A，之後就話想試下，以為可以證明到自己

又比班老屎忽打飛機

又比班on9係唔撚係都用打飛機呢幾粒字
仿佛用完就可以當到DSE 粒5**係AL拎A咁，唔知邊個先真係精神自瀆緊

當年考完AL econ
入到u讀econ發現仲淺左
唔使點讀都有A

玩AL點可以唔玩中史

考過 straight a

Yes
Dse paper 3 5**, 以前做過ue listening pp完全唔知做緊乜9

Dse 唔學都正常，ISLM 又要 derive IS 同 LM Curve ，之後有條AD Curve 然後AS再分 Keynesian 同 Neoclassical，當中有條 Lucas aggregate supply function先係 DSE 用緊嘅 SRAS curve 。

玩死學生就有份，不過我建議加 Private loanable fund market 落 DSE 去 Derive AD curve

總係會出現要比較DSE同AL既人，
話AL有既野DSE無就乜乜物物

考完乜野都扔低哂，
除非真係有心做老師，數學家，物理學家，否則普通學生鬥贏讀得多又如何，最後咪扔番哂比老師

真係有用既野有幾多，大部分科都係用黎做入大學既工具

末代AL Econ A，諗番都唔知自己點做到

識個幾個中史A 全部感情生活好豐富

呢兩科最容易
我都A咗

渣ga

個個考完都話自己無溫書/無盡力，戴哂頭盔㗎啦

次次一開呢類topic實比人話老屎忽打飛機post 今次竟然冇事
奇怪

收皮啦烏大龜

晨早流流想打飛機

用一半時間做完pure 就睇周圍d人考試

最後悔既係岀完成績無買返d卷

睇住周圍啲人R哂頭
考完之後又有啲傻鳩認屎認屁話好淺

考試技巧真係好緊要

個年半日讀夜讀既野要嘔哂落去三個鐘既試卷到

要嘔得岩嘔得準先拎到分

數學叻既同學呢三科真係鐵三角...

淨係記得個陣Geog 中史 history notes 加埋成米高

唔知點解個陣背到好多 宜家做左野都無咁好記性

文科係辛苦不過練成左摩打手

諗起要上下晝各考三粒鐘，真係痴線

數學人英文都咁勁

三科當兩科半讀

重點係無通識sba呢d on9野

有一技之長入大學

反正大學都係讀專考牌

如果遲幾年岀世就收得皮

真係考完高考清書櫃先知當年自己有幾勇猛

認同紅字
轉咗制隨時連三大都入唔到

認同
而家係學校做 都覺得自己考DSE一定入唔返三大

當時中學老師曾經話自己人生吸收能力既癲峰就係alevel 果時

此言非虛

你考al難合格係因為al有你唔識嘅野,你唔識係因為你無學過,如果學過就會識,識就會合格,當然如果你dse得4,代表你dse都未搞得掂,al更加搞唔掂

當年末代Al DD,As C
但ue F撚左 早知repeat讀dse算..如果唔係依家已經入左U
但當時竟然行左第二條路...唉

dse 5**係top個班,al a亦係top個班,係top個班就會攞最高grade,兩班人能力一樣,只係讀嘅課程唔同,如果兩班一齊讀al課程,考al應該一齊a

al拎a個d會考係咪要拎s

以前AL廢，雖然數勁但唔鍾意Phy (好大程度因為中學phy唔夠多數，連calculus斬冇 )，得CB ACC，入左三大曬銀時
但係AL兩年老師廢，訓練到自己自修能力同求知慾，最後靠大學努力，9月會入到一間top 15大學讀PhD
覺得AL呢個考試可以好extreme，基本上大部份人都係受折磨，無論入唔入到U都會令大部分人討厭讀書，反而DSE冇咁難就冇呢個effect。
可以話，AL係一個比較精英主義既考試，可以train到專才，而DSE係俾一D科科都平庸既人入到U，對一個香港咁細既地區黎講我覺得前者比較適合

Top有好多原因
可以係因為勤力、聰明、考試技巧、臨場發揮
AL top嚟講，考試技巧可以少啲
DSE top嚟講，可以唔使咁聰明
學生喺一邊做到top，喺另一邊就未必可以
所以唔可以拉埋一齊講

咁又真係唔係喎
跑100米拎金牌、跑60米拎金牌，同你跑800米拎金牌唔一定係同一班人。
你啲野又少又易，叻既其實三幾個月學得晒，但時間有三年，就有班垃圾靠死背都可能追得上。
如果你啲野又多又難，時間又少，蠢既根本唔夠時間慢慢操翻上黎，因為已經夠鐘考。

另外就係你學三樣野就去考試，同你要學三十樣野先去考試，要用既時間已經唔同。
只學三樣既我可以同時去拍拖屌mk妹踢埋波都得容咩易？學三十樣又少時間就有好多人要放棄其他野，但有好多人係唔識 or 選擇唔去放棄其他野，結果都唔同。

總結黎講，咩都係廢話，永遠有班dse自己以為自己考得好，就幻想其實AL都唔難，dse拎幾粒廢*就自然會AL拎A ，之後就吹到5**=AL A 同班shitty poly話CU排名跌所以自己有三大實力一樣

大佬，不如諗下點解從來只有5**要自稱等於AL A，唔會有AL A話自己等於5**

冇錯，即係CE A都唔代表AL都A到，兩者有太多唔同

留意到師兄同埋小朋友個思維唔同一層次

Al 世史 B
但ue F

有嗰句講嗰句
直線回應，盡量唔做比喻

AL拎到A，DSE都一定拎到A
同
DSE拎到A，AL一定都拎到A
係唔同的
ie你中文拎到A，係咪代表你英文都會拎到A？

08 al econ a
計multiplier嗰條做做下已經唔知計乜鳩

其實ching你邏輯有d問題
上面嘅人唔係講梗5**=al a
而加假設拎5**嘅人生於al年代接受al教育都一樣會拎返a
你可以話讀嘅野唔同 呢到考得好唔代表果到考得好
但呢個係最接近事實嘅假設，唔通係5*，或者5嘅人先拎到a?((假設都係al教育下嘅產物）你死都要拗嘅話我都無野好講
用返你嘅步嘅比喻
而加係跑開400米嘅選手笑鳩班100米嘅選手囉

唔係一定嘅，但機會一定唔細囉
叻嘅人都係得果幾%
點都有人a
如果唔係5**嘅人拎a, 唔通係5*嘅人拎？
再帶返頭盔，係假設有時光機掉呢班5** dse雞返al時代接受返al教育

當年AL2 A都入唔到u

最後一屆al，兩科al科連續兩日考 諗起都覺得自己痴線

2012 pure maths

咁又唔會

而家考DSE 少左好多學生

冇得揀自己想要既科定係肥左其他先

其實AL數學嗰兩科拎Ａ唔難，有哂規律，入場憑感覺考就ok
呢啲工具嘢撚熟係基本要求，最緊要係有睇穿事物既洞察力去應用你手頭上既工具，撳個掣會出糖連馬騮都識啦

physics就要加啲英文，其實語文先係最重要

九成語文啦

同大多數人一樣肥UE

肥中化先冤枉

屌我反而中化UE食糊

好撚慘，心都痛埋，啲卷都唔知點出，求鳩其

講得好
出到嚟做嘢，講到尾咪又係做低賤社會奴工，拎A個d真係可以學以致用，個個做到老細？

AL 淨係一年半多dd 讀咁柒多野都完爆dse 雞啦

主要係讀大學嗰時有用，如果唔係點解叫「預科」，預備去讀大學用的，不過而家DSE你咪yr1先讀返囉，好似外地生讀year0咁
不過AL都有啲科無乜用

我識個無肥語文都入唔到U

咁即係咩事?

AL 3A

JUPAS唔識玩呱...

讀大學都好多野冇用

唯一學到覺我有用既野係, 呢個世界好多野都可以錯

挑戰下權威

Al phy and pure 拎A

讀到唔再相信現實世界，唔再信科學

巴打超勁， 中化C埋就完美

唔係好明,有人TOP就有人A,就算民智大倒退,拉完CURVE都有人A,以前同宜家D學生有咩唔同?點唔可以拉埋一齊講?

真係一街都係
呢個post都有幾個

好似c埋可以拎多一萬scholar

呢個post 多只不過數學毒撚鐘意留連連登

我仲以為我講到好白，唔使畫到出腸

跑幾多米TRAIN法唔同,但真係叻嘅咩都TRAIN,咪跑咩都可以拎牌囉,真係唔知你個比喻想講乜,菲比斯游水叻游咩都攞牌啦

冇錯,咁你覺得CE A嘅人易AL A定CE E嘅人易AL A?

無錯,真係唔同層次

有冇溫過書

有冇人記得micro section c
大陸的士佬點解繁忙時間交更個條

Btw當年econ micro d題目真係幾有趣
同埋成part indifference curve唔使理

果時pure 自己讀中六暑假已經做晒全本書

你覺得做數係溫書既咁日日都有溫既

畫啦CHING

UE C 中化D 拎三條A 都咁謙呀

考AL同Dse無得比，一定係AL難
但係個人醒目先係重點，理得你考乜試
入到大學都要揀到好科(Law,醫生，gbus，poly三寶)先搵到食。入唔到呢d.科出黎都係做齒輪

利申AL 1A,入bba抱憾一世

身邊同學同事都係差唔多成績

拎岀來講都只係打下飛機

巴打最後讀咩科

應該除左醫科/global外乜都入到

都係d返工份糧餓人唔死 毒撚計數科

做補習既話一堆數理補習名師成績分分鐘唔夠巴打你撼

樓主講既最TOP兩班人一定唔係一樣既人,

首先DSE已經有一大班唔適合主流教育既人幫手拉CURVE;
而AL係 CE最TOP既人再篩

當然,一定會有人handle到AL既難度,同樣地, 咁講姐係代表有人係handle唔到,

AL廣泛同深入程度,仲要上三個鐘下三個鐘 你受唔到就受唔到。想操卷都操唔到幾多份。

而且ＤＳＥ通識都要計１科，同埋Ｍ１／２唔計一科都打沉左一堆數神，理科神。

Dse揀唔到適合嘅學生入大學

其實TOP就係TOP,有幾多人墊底有咩影響?

科學只係解釋世界既模型，求其抽幾個共通點又想話解釋哂，個世界咁大，痴心妄想啦，錯係應該既，嗰啲共通點有用，拎嚟炒下股票咪算囉

中學讀數咪之後大學有用囉，唔洗重新讀多次，中化就最垃圾

不過其實真係預備班，大學有太多努力既天才，天外有天，你拎幾多枝火箭，識既都只係基本中既基本，入到去咪一樣俾人屈機，我呢啲廢物一嘢就俾人打沉咗
真係唔使太執著咩DSE同AL既分別，人哋考得差過你可能只係唔上心，求其碌入大學先算，認真讀就收你皮

講得幾好,不過我對DSE同AL唔係執著,而係好奇,我唔係TOP個班,DSE唔會有5**,所以大家唔洗以為我覺得自己AL會A所以開POST打飛機

屌你咩?樓主LOGIC係咪差到咁, 我解撚左咁多 你只係睇第一句

真係最TOP個朕咪係囉。我講緊DSE拎5** 唔代表佢係AL有同樣表現,吸收唔黎有錯咪冇A囉

多人拉CURVE 5**咪多D人囉/易D拎5**

MODE唔同自然玩法唔同,岩玩既人都唔同。

我冇話冇玩晒既人, 但你綁晒一札咁咪錯囉明未?

屌好撚勁 AL都3條A

我講緊個班絕對TOP,唔係被拉CURVE上去個班相對TOP,我都真係唔明你咩LOGIC

精算師點至60k 成功人士

一份易既卷
好可能大家都識做
咁個考試就只係變成一個鬥小心既遊戲
情況就好似ce maths咁
一份足夠難既卷就真係分到
邊d人真係識得多d
邊d人識得少d

Mode唔同個玩法真係可以爭好遠

我淨係講數學科（因為其他唔熟）
M2同pure比較
- 課程完全唔同
- 學習模式有別，M2重計算同運用，pure重邏輯同證明
- 半科同全科比較
由於爭得太遠所以比較都無乜意思

我喺大學嘅數學course抽啲類近嘅例子：
Ordinary differential equations vs real analysis
前者同M2相近，重視運用
後者同pure相近，重視邏輯及證明

前者個玩法係要學完之後狂做題目，面對更多題種先會高分
後者係要完全理解課程內容及理論間嘅關聯，題目相對可以做少啲
雖然兩者攞A係有個positive correlation喺度，但個關聯真心好弱，一個course A真係唔代表第二個course都會考得好
我呢兩科個成績爭勁遠

我覺得唔係,如果份卷太難,情況會變左同份卷太易一樣,得分個RANGE太窄,所以一份好嘅卷係難易適中,有人好高分有人好低分,唔洗拉CURVE已經出到個NORMAL DISTRIBUTION

考AL真係痛苦既回憶 果時讀3科AL讀到人都癲
尤其econ 佢老味完全唔明張五常諗乜鳩

咁你都識講絕對TOP，咁有咩討論價值?我咪同意左你一定有人會係咁, 咁所以你講左個FACT 出黎,係咪好撚威? 我依家就係質疑緊滲入以上既變數既時侯, 你講疑似POTENTIAL 絕對TOP既,仲係咪TOP?

定你仲係想講你講既絕對TOP就梗係無撚敵, 所有要素都排除到。

"其實如果dse5**,即係代表讀到書,如果佢讀嘅課程係al,唔係dse,佢考al應該都可以a到"

"dse 5**係top個班,al a亦係top個班,係top個班就會攞最高grade,兩班人能力一樣,只係讀嘅課程唔同,如果兩班一齊讀al課程,考al應該一齊a"

比你解釋下?

過萬人考 拉唔拉都係接近normal distribution啦

係睇條尾係邊面

你望返你之前嗰句先
你係講
DSE 5**係top & AL A都係top

而家有啲自打嘴巴

但如果分數RANGE太窄會唔會反映唔到真正水平差異?好似拎A同拎B實際差10分,同實際差2分已經唔同

記得中史有4本書
治亂x2
交通+經濟
宗教+學術
坐6個鐘

邊到有得考

好彩自己考果3科AL都係頹科

你都講2科完全唔同,比較就無咩意義啦,如果要用DSE同AL比,應該搵D內容相近,但範圍深淺唔同嘅科,呢D科DSE 5**嘅人如果學埋AL有但DSE無嘅內容,咁考AL應該會A到?

有D咩好解釋?你覺得好難明?你滲參數叫我解釋,我又滲參數叫你解釋,滲下滲下你不如問外星人考唔考到AL?

考試制度=操練
就算係 AL 咪又係狂操pastpaper 就搞得掂 唔係天才一樣做到 以數理學科黎計 啲concept 不斷翻抄 只不過係AL比DSE 可能要用多啲時間操

利申:
CE - Maths D , A.Maths E
1st AL - Pure Maths E , Phy D
2nd AL - Pure Maths A , Phy B

中你先應付唔到
AL唔係叫中文叫中化

第一次al同第二次al係連續考？

有血有淚啊

係 第一次入唔到u

樓主真係好撚煩，係咁話唔明人地講咩就好似好威咁 ，唔明只係你on9 唔係人地logic 錯

人地打親長篇黎同佢講，一係就避重就輕剩答廢話 一係就話唔明人地，無logic, 再唔係就講廢話，話咩永遠有天才考咩都A偷換概念

難為你地仲陪佢玩，根本道理既野上面已經有好多人將成個logic完整講一左一次出黎

有無logic唔輪到樓主去判斷，佢理解唔到人地講野要為駁而駁仲要無point，咪撚理佢等佢單機啦

你應該係dse下既得益者 但你中文理解有啲問題
兩個制度最大分別係一個教你用 一個教你理解
姐係係dse你會知道 識用好多theory
而al就會叫你prove
所以深淺 問法都好大唔同
如果要比較 我覺得al拎a既人用一星期review dse再去考 得出既成績一定會比反之既人好好多
再講 ce al最得人驚既其實係壓力
講真 我ce果陣兩班理科人根本冇諗過唔夠14分 但大部人都想讀原校 唔計拔尖同恆商果班人 果70人已經要內鬥 冇二字頭d人已經喊到豬西咁
到al就仲仆街 因為大家知道當年幫手拉curve果班人已經走晒 個個同街外人鬥
唉

Pure A撚

02年考，Phy 同 pure math A左

有次搵到以前自己溫書寫嘅notes 都會驚歎自己咁勤力 中史A真係有血有淚 而家比錢我考都唔會想再考一次

中史有A果然係痴線

我家姐ce 中史e
Al 拎a
細個以為冇乜野 上我到中四啲文科miss仲拎件事黎鼓勵啲同學 果陣先知有幾難

文科有A有咩用

唔係得益者啊,我砲灰黎,想問一下好似BIO咁,AL要PROVE咩野?

都係你有趣,仲同我玩

你收皮啦烏大龜
根本你個個年代🤦🏻‍♂️CE入得番
9成人入到U
佢地仲要玩住讀
係你垃圾咋
利申:佢師弟

屌 上面啲人話你垃圾我都唔理
打一大段野你就剩係睇啲自己想睇既野
我一個general example 你就要我比個specific 你
算啦 dse真係好難 al真係好易
點到好 出到社會咪見真章囉

我al中史b 西史a
已經唔記得晒以前我有幾癲...

我聽過有人ce chem a 但al e左

我ce 中史 第一年e第二年c 之後al a左😂😂😂

其實我從頭到尾都無講過自己好掂,亦無講過AL好易,睇得明咪唔問,有唔明咪問,不過都多謝你解答

中史先b

Yes我就係人板 當年al好勁 而家只係一個月薪14k既垃圾😂😂😂😂😂

AL 西史應該係易過中史好多。

順手讀埋地理、文學
背書及寫essays 時開心到呢

Yes😂😂😂所以中史b 西史先a

巴你major 文史哲？

中西屎文學😂😂😂😂

我唔信dse炮灰會妄想可以挑戰al
Anyway 有禮貌 我道歉

我唔明嘅野係真嘅,如果想答可以答埋,因為你話AL GENERAL係PROVE,其實AL有咩科係唔洗PROVE?

考非數理科，有冇諗過嗰陣時隻手係唔夠耐力頂六個鐘

嗰時好多人理科同學，大學揀返商科嘅原因，係因為唔想再受理科個無間地獄

你理解錯或我語癌啦
唔係general係prove 意思係佢要你理解得好透徹
因為好多時啲問題都會扭到彎鳩哂 或者調轉黎問
永冇straight forward 而且更深更難
而且年代越早就越難
所以果陣啲大學生真係好撚勁⋯⋯
利申 仲未三張 不是老屎忽

只要考過AL都肯定無興趣再考多次
望到AL Econ呢幾個字心入面都有啲唔舒服既感覺

張五常

其實hkeaa非常用心，有個表睇ce <> AL grading conversion

大部份AL A 多數由ce A既人拎

兩者無必然因果關係；但statistically， 可能性較高同大

我都有睇過嗰個table講CE AL correlation
好多科都有高correlation
唯獨Econ...

［五常問答室第28期］香港高考的經濟科

香港 dickson問：
請問教授對於自創下五常制(香港高級程度會考經濟科有別於其它科目的制度)多年來的感想?

答Dickson：
當一九八二年我被迫接掌香港中七的經濟高考時，一看之前的考生試卷，就認為他們全被教壞了。他們生吞硬吐，答題如放水喉，見題目就把大約有關的背出去，中了香港教育之毒，近於無可救藥 ，何況一般的經濟學課本皆胡說八道。我於是跟當時的考試局與教育司署大吵多番，不讓他們多管他們毫不知情的學問。

想想吧。今天每年經濟高考約一萬考生，其中有多少個將會成為經濟學家呢？恐怕一個也沒有。經濟學既不教人賺錢，也不教人改進社會，既然中學修經濟的將來成為經濟學家的機會近於零，那麼在中學選修經濟有什麼用處呢？答案只 一個：利用經濟分析的思維給後生小子一點啟發，試圖把他們的腦子打開。二十多年過去了，有點成績。香港的學子看事比國內的客觀，思想的成見約束較少，分析能力也較強。

換言之，我是利用經濟學作為一種思想工具來訓練年輕同學的。不易。對政府機構拍台 拍凳的行為惹來非議。當年免費在晚上教了中學老師三年，筋疲力盡 矣。我深信一般的少年都聰明，祇是被教壞了。思想走進了一個死衚衕，天才 等同廢物。想到這一點，當年我立下心腸，考生答題時不動用腦子去想，不能讓他及格。只要想，按着基礎原理去想，想錯了無傷大雅。這是我定下來的原則，雖然試卷太多，改卷 的老師水準參差，不容易辦得稱意。原則對，於是堅持下去。

作為DSE考生望返AL Econ micro，雖然難，但係份卷出得唔錯，達到嗰目的

其實AL Econ 都係背
特別係micro section B

屌好撚辛苦

都啱
但係要明咗先囉起碼
我又覺得冇可能條條都好似section C咁出法，可能考評局、老師、教育局有比壓力，可能

好似話去到後期佢只出一條
個條通常都玩野，但都會翻炒

但睇呢個post AL econ巴打好似都怕左佢
我地唔係考個個，考個時心態係背得就背都好正常

AL econ幾好玩

以前睇見d人macro section c 炒晒車個樣真係好好笑
不過算啦，俱往矣

追左咁耐都未見有人講principles of accounts
PA將acct簡單複雜化嘅性質 推到極致
之前得閒嗰陣玩過幾題 改supplementary info都改到頭暈
真心 讀左兩年acct都未見過份 好似PA考得咁深嘅卷

又討論AL Econ

AL PA啲卷真係好正
一啲DSE有嘅Topic（例如Partnership Realization），AL可以出到好深，食好多concept位。
果陣考DSE做左幾年AL in-topic嘅past paper, 獲益良多

I know that feel
個陣做d in syllabus 既AL卷 真心會學到好多野
當然第一次做個時 係r撚哂頭
UE M&S LS ECON呢d做AL卷好有用
理科JJ應該更加同意 我d fd做AL phy chem bio 做到嘩嘩聲
不過一定要識揀in syllabus pp

目標只係攞5*/5** 無乜必要做a level pp

dse問法近似會考， 但多幾題ce仲有用

學到野就真， 不過用番既機會唔大

其實而家DSE Econ都開始抄AL Econ的MC （特別係macro）
如果DSE Econ的趨勢係一年難過一年，所以DSE學生都有機會欣賞到部分出得唔錯的題目

AL syllabus 同CE 幾乎40%重疊，問深d係絕對合理

有冇人高考文學A

我只係想講...當年CE有20分..唔算高, 但唔算差

升左中六讀phy, pure maths., 通識, 中化+UE

我比PHY & Pure 嚇到我退左學, 好彩跟住有大學收左...

屌英文listening個音樂難聽過dse九條街
真係聽到人精神分裂

CE 20 pure A喎

做過al文學
真心唔係難過dse好多

開頭升F6做80年代ue listening
屌你老母痴鳩線

好討厭隻電子版綠袖子
難聽到pk

Pure課程夠你喺數學系捱過add drop period
之後又要重新嚟過

micro 唔係要讀張五常架咩
大學都唔會讀張五常啲on9 野喇

AL applied A
有神快拜

垃圾AS得個E

講到啲野幾難幾難，但其實你肯花時間睇明佢，肯讀肯背，我真係唔信會完全應付唔到AL

AL 15個月讀三科呀老世

貼cert la
唔係只顯得你9up

巴打 我勸你唔好衝出來柒

你唔係出年考DSE,諗住4+2 33分讀medic咩

係得啲不知天高地厚既人先會咁講

其實有咩好嘈
都係個班人入u架啦

AL pure maths同real analysis相近係咪吹大咗少少
a level冇你講到咁重視邏輯

吹水大會

我又想知可以點prove
求教

類比嚟姐
當然唔係講到real analysis同pure真係好相近啦
只係M2對pure 同 ODE對analysis 呢個兩者比較有相近的地方，不過唔認同都無所謂啦，我純粹係想講唔同科嘅讀書方法好唔同，會令完全唔同嘅人攞A
A level當然本身有佢課程觸及唔到嘅地方，但作為高中課程嚟講，呢個課程嘅邏輯嚴謹度算係唔錯，定係我見識中邏輯最嚴謹嘅一科

會考整走左一堆冇咁勁ge人

你真係知咩係tautology?

Ue拎A既人 係咪超越Dse 5**好多

利申 DSE雞

一年好似60隻A
你自己決定

好似唔止咁少

唔係差太遠， ielts都大致係7.5到8.0 左右

1% A都3xx個啦

有興趣，當年計pure maths 好享受，好撚有成就感

邊有 1%
大路科都係 3% 鬆 D, UE 印象中唔過 1%
AS Physics 好似長期 0 個人拎 A，突然有一年得有 1 個拎 A

搵返，UE 係唔夠 1%
但有100鬆 D
唔只60

回望番以前考AL 個種辛酸，考到入大學既喜悅，真係呢世都忘記唔到。同埋覺得自己以前都幾勁

試玩中西史
當年兩科AL 寫到手跛 範圍又大又多
唔單止要記海量咁多野 仲要係短時間內分析 歸納 論點論證論據 嘔幾千字出黎

考完隻手唔係自己

100人已經係講緊最後十年個 stat
AL 年代 5D 可以入 UST Sci/Engin, 未有 on9 仔去讀 BBA 時，CE 20分+ AL 5D 應該都可以入埋 UST BBA

2010 AL中史撚
當年題目好爆冷，貼題乃晒野，收卷時個個好似死老豆咁

淨係記得有DBQ同LQ 已經唔記得左三個鐘考幾耐 總之好痛苦 個陣英中英文差仲痛苦 睇到題目都可以諗好耐先get到

不過我有聽過以前中史呀Sir講以前考中史要考三份卷 9個鐘 我上下各三個鐘都考到想嘔

20年前港大物理 4E1D都入到

math/phy全校最高
physics 全校最低

20年前全d都入到LLB

唔知點解我成日會對AL/CE cut咗嘅科好有興趣

DSE嗰啲科就，算吧啦

我嗰陣會考20
原校懶巴閉唔收
去左隔離間學校讀
中六仲幾有心機 應該係讀中學以來最勤力嗰年 仲呃左個進步獎
但中七已經放棄左讀書 太辛苦頂唔順 諗住是但算數 讀唔掂最多唔讀嘅啫
最後AL 3D UE C
入左中大

記得有Credit以上嘅人係不足10% 痴撚線公司

LM

唔係 ue a, b, c加埋有 1x %

雖然都係on9 地低

不過d同e都救左好多人

Keep住團火，要高分過哂原校班柒頭

我同你處境相近
好彩團火keep到去高考

其實比較黎冇用 唔同學制點比 但想講 叻既人根本係考al同dse都會屈機 今年dse考到30幾分果啲 比佢地讀番舊學制咪一樣拎幾條a幾條b 以前al拎得10分既人 讀新學制考dse一樣係得10幾分果啲人
考咩試 題目難易度 根本係睇個人點讀 個人有幾勁 唔係話你考al 所以就比dse既人叻

中肯

會考篩走左14 分下的人，果度都至少一半喇
即係50%*70% 囉好無

係囉 好多人無視咗得~45%既CE仔可以考AL/拔尖(Top 0.6%)既事實 （參照2009CE & 2011AL日校考生人數）
即係話DSE而家考BEST 5 16分以下果班人，當年連升中六都冇資格
當然，亦都可以話DSE而家考best 5 33分或以上果班人好大機會喺舊制會拔尖

叻嘅人用任何screening method（DSE/CE/AL）都會得到好成績
當然screening method／assessment只係高中學制既其中一部份
整體而言我係對成個新高中學制係會有疑問
但問題不在學生

al應該pure math最難，以前pure math班班友成日伸，慘撚過生意失敗

利： phy Chem bio , phy差撚到仆街

pure math呢科痴痴地線

physics相對下簡單得多

伸脷：physics比pure math高2個grade